學校年賺逾億 擬港上市

學校年賺逾億 擬港上市

網傳飯堂老闆娘獲警方保護。

【本報訊】出事的成都七中實驗學校是一所民營私校，成立於2003年，由成都冠城集團投資3億元創辦，與成都名校七中合辦。該校對外宣稱是「不要求合理回報的非營利性學校」，但卻簽有業績對賭協議，2015、16年淨利潤分別達7,296萬、8,688萬人民幣（分別約8,513萬、1億港元）。2017年4月，A股上市皖新傳媒出資12.69億元（14.8億港幣）收購該校65%股權；擬2021年12月31日前在香港聯交所掛牌上市。

相關新聞：學校食安風暴 警保護教職員家長聲討黑心飯堂被拘

名列「省級示範食堂」

該校冠以成都七中之名，成都七中不但是四川省重點學校，也是國家級示範性普通高中、中國四所「國家級示範性普通高中樣板學校」之一。有成都七中冠名，實驗學校即披上皇冠般值錢。諷刺的是該校食堂更曾被評為「省級示範食堂」，實際是外判給四川德羽後勤管理服務公司經營；服務學校包括成都樹德中學、成都七中等共計20餘所，服務學生超過10萬人。

有當地媒體稱，該公司通過拉關係才獲得如此豐厚生意，其背後利益瓜葛可能相當複雜。有分析指，今次事件最終結果是不了了之。

上一則
上一則
學校食安風暴警保護教職員 家長聲討黑心飯堂被拘

下一則
下一則
內地學生潮玩「誇誇群」讚美假話淘寶有售

學校食安風暴 警保護教職員家長聲討黑心飯堂被拘